人工島耗儲備 陳茂波稱會考慮發債向市民籌旗

財政司司長陳茂波今(14日)出席香港單車節頒獎禮時，被問到外界憂慮「明日大嶼」計劃造價過高，會否耗盡香港財政儲備。陳指香港現時財政狀況穩健，強調計劃長遠，又指過去10年香港土地供應緊絀，現時有過半人口居於新界，每日都要到中部市區上班，交通非常擁擠，而在西面填海建造公路和鐵路，可打通連接新界西區至市區的交通。

陳表示，雖然發展局未就計劃進行詳細測算，但相信會花費不少儲備，政府同時會考慮如何籌措這筆錢，包括計算計劃的賣地收入，以及分期進行計劃以配合資金預算，亦會考慮發債讓市民認購作為其中一種籌措資金的方法。

他又指，剛出席了國際貨幣基金組織年會，與不同國家央行官員交流，他們普遍研判美國經濟基調較好，如經濟繼續向好，聯儲局加息無可避免。在此情況下，他認為由9月起超低息年代已結束，往後因聯繫匯率的緣故，香港利息往上走是無可避免，但加息步伐會否跟隨美國仍要視乎會否有其他資金流入。

陳茂波續指，近幾星期樓市較靜，坊間樓價指數亦稍為回落，但根據政府掌握的資料，地產商的新盤和二手樓之間的溢價大幅收窄，提醒市民要警惕環球經濟變化帶來的影響。他強調，政府在土地供應工作上不會放慢，又指執行政策要有定力，不會因短期波動而動搖信心及執行政策的決心，未來會按計劃繼續賣地和推行土地供應，又會督促運房局盡快引入一手樓空置稅法案提上立法會。

強姦金

屌

攞佢份糧嚟還？

政府為基建發債 往往係歷史性大蕭條既導火線

🤤有4厘都ok

Risk premium set 幾多？

不如直接D,話考慮抄香港班中產家算啦

呢條劏房波 儍撚咗

如果最後唔派4000
我相信會二百萬人上街

on9

1萬億盈餘變到負數都講得出
秦始皇都講唔出口啦

借錢畀你個政府造地起樓畀單程證住，有邊個傻鳩會咁做？

其實明日大嶼根本就係老共同侵侵打貿易戰, 見自己仆緊街咪攞香港d錢黎幫保下囉
所以反對黎曬氣, 準備移民啦

留比班愛国藍絲買

強姦金自動買債計劃開始

cap政府儲備仲唔夠
仲要cap埋普羅市民啲積蓄

滅亡最後直路

萬億盈餘玩到變萬億負債，真天才也！

要填就唔好填個島出嚟又起條橋好似馬灣咁，一係直情填到尾，由港島開始填到大嶼山，之後港島去埋九龍連埋佢就更好喇，廢事個個話前邊有海景又嘜又乜咁，新界村又話政府霸村賠得唔多又要生又死。

上次機管焗個招當態化？？？

庫房明有錢但就繞過正正經經Legco批錢，情願出街借明醒支那行盲賺高息，又搵鳩納稅人笨柒！！！！

強姦金rip